﻿ Nguyên thứ_trưởng Mai_Văn_Dâu bị đề_nghị truy_tố về tội “ nhận hối_lộ ”
Các bị_can chủ_chốt bị đề_nghị truy_tố về tội_danh “ nhận hối_lộ ” như : Mai_Văn_Dâu ( nguyên thứ_trưởng Bộ Thương mại ) ; Lê_Văn_Thắng ( nguyên vụ phó Vụ_Xuất nhập_khẩu - Bộ Thương mại ) ; Bùi_Hồng_Minh ( nguyên chuyên_viên thuộc Bộ Thương mại ) ; Mai_Thanh_Hải ( con Mai_Văn_Dâu , nguyên cán_bộ Vụ_Xuất nhập_khẩu - Bộ Thương mại ) .
Trong vụ_án này có gần 20 bị_can , gồm cán_bộ nhà_nước , một_số giám_đốc , phó_giám_đốc doanh_nghiệp , đối_tượng “ cò_mồi ” chạy quota bị đề_nghị truy_tố về các tội đưa , nhận , môi_giới hối_lộ ; lừa_đảo chiếm_đoạt tài_sản ; giả_mạo giấy_tờ , tài_liệu ; lợi_dụng chức_vụ quyền_hạn ...
Sau khi cơ_quan an_ninh bắt_giữ ông Mai_Văn_Dâu vào tháng 11-2004 về tội “ lợi_dụng chức_vụ quyền_hạn trong khi thi_hành công_vụ ” , qua quá_trình điều_tra đã làm rõ hành_vi nhận hối_lộ của ông Dâu nên vào cuối tháng 7-2005 , Viện KSND tối_cao đã phê_chuẩn lệnh khởi_tố ông Dâu về tội “ nhận hối_lộ ” .
TTXVN
